<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Iqbal, Rileks La.</title><link href="https://iq8al.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://iq8al.github.io/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://iq8al.github.io/</id><updated>2012-10-21T10:20:00+09:00</updated><entry><title>あいさつをやめましょう。</title><link href="https://iq8al.github.io/no-hello-in-mansion-ja.html" rel="alternate"></link><published>2010-10-04T18:40:00+09:00</published><updated>2010-10-04T18:40:00+09:00</updated><author><name>Iqbal Abdullah</name></author><id>tag:iq8al.github.io,2016-11-09:no-hello-in-mansion-ja.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Twitterで以下の投稿を見かけたが、&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Iqbal Abdullah" src="https://iq8al.github.io/images/aisatsu-twitter.png" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「マンション内のあいさつは禁止」&lt;/strong&gt; という張り紙でもだすのでしょうか。やっぱりこっちも理解苦しんでいるわ。&lt;/p&gt;
</summary><category term="近所付き合い"></category><category term="マンション生活"></category><category term="あいさつ"></category></entry><entry><title>So you're CEO</title><link href="https://iq8al.github.io/so-youre-ceo.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-21T10:20:00+09:00</published><updated>2012-10-21T10:20:00+09:00</updated><author><name>Iqbal Abdullah</name></author><id>tag:iq8al.github.io,2012-10-21:so-youre-ceo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;On my flight on Singapore Airlines from Changi to KLIA I read an interesting
interview of &lt;a class="reference external" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tan_Suee_Chieh"&gt;Tan Suee Chieh&lt;/a&gt; in The Straits Times Opinion section (Fri Oct 19
2012 edition).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In that interview Tan basically talks about going &amp;quot;from well to good&amp;quot;, and how
this is a departure from how he usually did things before going on board as head
of Singapore's NTUC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I find this excerpt of the interview particularly interesting:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&amp;quot;I worked in commercial companies for 25 years. My job as CEO of a listed
company has always been to maximise profits. And my obligation is to give as
little as possible to the customer, subject to market share and profit
considerations. But my job at NTUC Income is to give as much as possible to the
policyholders as a group. It's two different mindsets.&amp;quot;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Of course, as an outifit out to make a profit everything is subject to profit
considerations. But I feel that being CEO or the leader even for an unlisted,
3 person family business, with obligations to &lt;em&gt;give as little as possible to the
customer&lt;/em&gt; while in the same stride talking about &lt;em&gt;maximising profits&lt;/em&gt; is
misguided at best.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Is this how our Asian CEOs on this part of the world generally think what their
mandate is all about?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In my role as a leader, in a nutshell my work boils down to:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Give good returns to shareholders by maximizing profits, as they are the ones taking the risk to put up the money for the business in the first place.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stand in the customer's shoes and give them as much as possible making them happy, which will get you more money to do point 1 above. You are where you are because your customers are.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empower your employees and then stand out of their way so that they can please your customer which will lead to point 2 above and consequently to point 1.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;It should not be (and it never is) a zero sum game. Maximising profits does not
mean giving as little as possible to your customer.&lt;/p&gt;
</summary><category term="asian business"></category><category term="leadership"></category></entry><entry><title>KTMB should follow right train of thought</title><link href="https://iq8al.github.io/ktmb-should-follow-right-train-of-thought.html" rel="alternate"></link><published>2009-12-25T10:00:00+09:00</published><updated>2009-12-25T10:00:00+09:00</updated><author><name>Iqbal Abdullah</name></author><id>tag:iq8al.github.io,2009-12-25:ktmb-should-follow-right-train-of-thought.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;This was an &lt;a class="reference external" href="http://bit.ly/TxHZCy"&gt;email&lt;/a&gt; I sent to The Star on Christmas Day 2009 about how terrible
KTMB Komuter service was. I was pretty pissed at that time. I don't understand
how KTMB cannot understand this very simple thing on providing a decent service to
it's customers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After I sent the email, I got a call from The Star while I was in Jaya Jusco in
Malacca and the person wanted to confirm that what I wrote about KTMB's aim of
getting MYR1 profit was correct before they published it.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
ON DEC 12, I took KTM’s Ekspres Sinaran Pagi from KL Sentral bound for
Singapore, which was originally scheduled to depart at 8.30am.

While I waited at the terminal, the departure time was rescheduled to 8.40am
and again to 8.55am. The train finally departed at 9am, and we reached
Singapore one hour later than the scheduled time.

For the KTM Komuter from Mid Valley to Seremban (Rawang-Seremban route) on
Dec 22, we waited from 9.10pm and the train arrived only at 9.40pm. We
finally reached Seremban at around 11pm.

KTMB customers waiting at the Mid Valley station resigned themselves to the
waiting, and some even opened up their work on the cement floor and tried to
get something done.

The electronic signs at the platform were confusing and did not show correct
information. We were not notified the reason for the delays.

Certain passengers were inconsiderate, refusing to allow passengers to alight
first before boarding, pushing ahead with their big backpacks, having their
handphone ringtones on full volume and refusing to give up their seats for a
blind mother and child who boarded in Serdang.

The experience of taking the Komuter from Mid Valley to Seremban has left me
tired. I felt I have grown older by 10 years and my will to live has gone.

There are two points that I wish to share with KTMB:

   1. In today’s economy, KTMB must realise that it is not an operator of
      railways. It must realise that it is a service provider, not much different
      from taxis or retail outlets. It just so happens that the service provider
      called KTMB is providing its service through railways.

   1. The money is in transporting people, not goods. If KTMB truly wishes to
   reach its stated target of even RM1 profit, stay there or even go beyond
   that, it has to understand that the service of transporting people, in a
   timely and comfortable manner, will be the single most important revenue
   provider.

These are important concepts that everyone in KTMB must realise and
understand, from the CEO down to the person maintaining the ticket machines
at the stations.

From a layman’s point of view KTMB has great potential.

With highways being built every day and airline flights getting cheaper, it
is more important than ever that KTMB realise its potential as a service
provider, and the strength that its assets hold. KTMB owns tracks and
stations which are not affected by traffic yet that go direct to the heart of
towns.

Malaysia will change like other developed nations, where more and more people
commute to work from out-of-state into Kuala Lumpur. We see this happening
right here and now, and it is inevitable.

There are too many cars on the roads and everyone is tired of traffic jams in
the city.

Everything is in place that will allow KTMB to be the leading transportation
service provider. All that KTMB needs to do is to leverage these assets and
by being reliable and punctual.

To be reliable and on time do not require KTMB to change its rolling stock
immediately, nor does it require it to send its staff to Tokyo to study how
JR (Japan Railways Group) does its job. All KTMB has to do is ride its own
trains and make notes of what it’s doing right and what it’s doing wrong, and
then fix them.

IQBAL ABDULLAH,
Petaling Jaya.
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="ktmb"></category><category term="current affairs"></category><category term="malaysia"></category><category term="public transportation"></category><category term="trains"></category></entry><entry><title>Meritokrasi ubat pahit tetapi mujarab</title><link href="https://iq8al.github.io/meritokrasi-ubat-pahit-ms.html" rel="alternate"></link><published>2010-10-04T18:40:00+09:00</published><updated>2010-10-04T18:40:00+09:00</updated><author><name>Iqbal Abdullah</name></author><id>tag:iq8al.github.io,2001-08-09:meritokrasi-ubat-pahit-ms.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;This is an opinion letter I wrote when I was staying in Higashi-Kawaguchi, fresh
out of college during the summer of my first job at Sun Microsystems. It was published in
&lt;a class="reference external" href="http://ww1.utusan.com.my/utusan/info.asp?y=2001&amp;amp;dt=0809&amp;amp;pub=Utusan_Malaysia&amp;amp;sec=Rencana&amp;amp;pg=re_06.htm"&gt;Utusan Malaysia&lt;/a&gt;
on 9th August 2001:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Saya percaya dengan tahap teknologi dan capaian media kita sekarang, seseorang
itu tidak perlu lagi lulus universiti untuk mendapatkan kebolehan baik di dalam
bidang tertentu, terutamanya sains maklumat.

Tetapi pokoknya ia bukan sahaja mengenai minat atau kebolehan, tetapi mentaliti
dan disiplin pelajar Melayu kita. Oleh sebab untuk membaiki mentaliti dan
disiplin pelajar Melayu ini juga, maka Perdana Menteri, Datuk Seri Dr. Mahathir
mencadangkan pelaksanaan sistem meritokrasi (walaupun sebagai eksperimen) mulai
sesi pengambilan pelajar akan datang.

Setelah melalui kehidupan belajar di universiti (walaupun saya belajar di salah
sebuah universiti awam di Jepun), saya dapat memahami jika dikatakan, walaupun
kelulusan yang baik itu penting, tetapi sebenarnya pembelajaran di univerisiti
adalah lebih daripada itu. Jika dibandingkan dengan kursus-kursus lain, kita
sedia maklum memang pembelajaran di universiti lebih susah dan membebankan,
kerana salah satu sebabnya ialah terdapat subjek-subjek lain yang langsung tiada
kaitan dengan kursus seseorang itu, tetapi ia harus diambil bagi memenuhi syarat
kreditnya untuk menamatkan kursus.

Tetapi tidakkah kita terfikir, jika sistem pendidikan kita mahu menghasilkan
seorang programmer atau seorang jurutera, mengapa tidak dari awal lagi gaya
pembelajaran di univerisiti diubah? Ini kerana institut universiti itu bukan
hanya mahu menghasilkan seorang programmer atau jurutera tetapi seorang
profesional semua bidang, yang berdisiplin dan berwibawa.

Tidak ada gunanya jika seseorang itu boleh menulis kod program yang cukup bagus
tetapi masih tidak memahami sejarah negaranya, oleh itu tiada sikap patriotik.

Bertahan selama empat tahun di universiti dan berhadapan dengan segala macam
masalah, kebanyakan bergantung dari dalam diri sendiri dan selebihnya dari luar,
telah mengajar saya pelbagai perkara. Bukan tidak pernah semasa di universiti,
saya menangis seorang diri di belakang dewan kuliah kerana rasa terlalu tertekan
untuk mendapatkan gred bagus dalam satu subjek yang saya langsung tidak
mempunyai minat.

Bukan tidak pernah dalam empat tahun itu saya terfikir untuk berhenti sahaja
belajar di universiti kerana saya rasa minat saya tidak ada dalam bidang
tertentu, dan saya percaya kebolehan diri untuk melakukan apa yang saya minat.
Pernah semasa saya di tahun dua, saya berdiri di hadapan pensyarah selama lebih
dua jam, sambil diherdik dan dimarahi kerana tugasan saya yang dikatakannya
tidak berapa elok walaupun saya bersengkang mata lebih tiga hari tiga malam
untuk menyiapkannya. Pada masa itu hanya Tuhan sahaja yang tahu betapa sakitnya
hati saya dan betapa mahu saya pulang saja ke Malaysia kerana tidak tahan lagi
dengan satu sistem pembelajaran yang apa-kenapa-dan-bagaimananya langsung
tidak saya fahami.

Semasa saya di tahun empat, pernah saya diminta oleh pensyarah untuk melakukan
pembentangan mengenai kajian yang sedang saya lakukan. Setelah membuat
pembentangan tersebut, saya telah dimarahi kerana pembentangan saya itu tidak
berapa memuaskan. Pensyarah tersebut berkata, Kenapa kamu tidak lakukan
seperti saya, dengan membuat nota dan rajah yang teliti, seperti saya lakukan
setiap kali kuliah? Saya berkata oleh kerana profesor adalah seorang
profesional dalam bidang tersebut, maka perkara itu sudah menjadi satu benda
yang biasa, dan tidak pula bagi saya.

Tetapi beliau kemudian menjawab, Habis, kenapa kamu hadir di univerisiti?
Bukankah untuk menjadi seorang profesional? Saya terdiam. Memang benar kata
pensyarah saya itu.

Setelah memasuki alam pekerjaan, saya dapati sebenarnya apa yang diutamakan oleh
orang Jepun di sini bukanlah kelulusan peperiksaan ataupun kemahiran (walaupun
ia penting) tetapi kendiri dan sikap seseorang itu terhadap pekerjaannya.

Kerana belajar itu suatu perkara yang tidak akan habis sehinggalah kita mati,
maka kemahiran dan pengetahuan masih boleh kita timba walaupun setelah tamat
universiti. Tetapi sikap itu harus dipupuk dari muda, bak kata pepatah,
Meluntur buluh biar dari rebungnya.

Empat tahun di universiti mengajar kita untuk bersikap profesional, berdisiplin
untuk mengikut sistem, tidak anti-establishment, sabar, gigih, bersemangat dan
bercita-cita tinggi. Apa yang tersurat di atas segulung ijazah itu tidak dapat
menggambarkan seribu satu perkara yang tersirat. Tetapi malangnya jika dilihat
fenomena pelajar Melayu kita di universiti sekarang, mereka seperti hilang punca
tentang mengapa mereka di sana.

Mungkin pelajar Melayu kita, seperti juga remaja Jepun sekarang, yang terlalu
mewah atas titik peluh generasi sebelumnya, tidak faham akan apa itu erti
kesusahan, lantas hilang fokus dan lupa akan matlamat diri sebagai pemuda-pemudi
bangsa.

Jika seperti selalu, jalan keluar yang senang dan cepat diberikan, sehingga
kiamat pun, orang Melayu kita akan tetap mencari jalan mudah untuk keluar
daripada segala macam masalah.

Tidak semua orang boleh menjadi genius kerana itu adalah anugerah Tuhan, tetapi
semua orang boleh bersikap profesional dan berdisiplin, kerana sikap itu boleh
dipupuk.

Kita harus mempunyai keyakinan terhadap pemuda-pemudi Melayu kita yang walaupun
tanpa bantuan kerajaan, masih boleh menunjukkan kelayakan cukup bagus sehingga
boleh memberi persaingan kepada kaum-kaum lain.

Lebih baik sistem meritokrasi ini dilaksanakan dalam keadaan kita berkuasa dan
boleh mengubahnya semula kepada sistem kuota jika ia tidak mencapai matlamat,
daripada ia dilakukan pada masa kita tiada kuasa dan tidak berkuasa untuk
memperbetulkan keadaan. Pelaksanaan sistem meritokrasi ini, walaupun ia pedih
dan pahit, tetapi saya percaya ia akan memberi ubat yang paling mujarab bagi
pewaris bangsa dan negara kita. Tabik saya kepada bakal mahasiswa Melayu yang
sanggup menerima cabaran ini.

- IQBAL ABDULLAH, Kawaguchi, Jepun.
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="meritokrasi"></category><category term="hal ehwal semasa"></category><category term="malaysia"></category><category term="universiti"></category><category term="education"></category><category term="pembelajaran"></category></entry></feed>